[翻兜世界大戰] SUV/Crossover vs 房車/旅行車

最近繼三菱，Ford之後，澳洲車廠Holden都宣佈集中推出SUV車款(及澳洲獨有的Ute車款)並放棄續出期下剩餘車型

現時大部分車廠都集中火力推出跑車化的SUV及Crossover車款(下至X3M X4M GLA45 AMG，上至Urus，RSQ8，Cayenne Coupe)，反而以前較主流嘅跑房車及跑車好似少左人提或揀，跑車/超跑級旅行車更只凈得兩間德國廠揀(Merc E63S Estate, Audi RS4, 6 Avant)

而中小型SUV/Crossover車款現時的密集程度，甚至比同廠的房車/旅行車及掀背款有更多不同尺寸
電動車方面該情況更為嚴重

想問各位對目前該趨勢的睇法
Crossover又應該是否取諦傳統車型？

同埋睇睇大家支持邊面的走向
正評: SUV, Crossover
負評: 房車/旅行車

造車技術好左，
好多suv都好揸好多，
又難怪多左人去揀嘅

跑車/超跑級旅行車更只凈得兩間德國廠揀(Merc E63S Estate, Audi RS4, 6 Avant)

姐係咁，寶馬/Alpina 就keep住有造touring版嘅

房車市場萎縮得好快，太唔實用，要跟車既人同物愈嚟愈多
仲要依家D車廠出SUV咁俾心機落料，咩款式咩尺寸都有，相反房車就hea整，點買得落手，每間大廠既SUV我都數得出有幾架係想要，房車真係冇乜，頂多係得某幾款王牌產品有興趣eg. G20, W213
不過有部分車廠係擺到明偷雞專出crossover SUV compact SUV 升高少少車身賣貴八萬

因為全世界既消費者(大部份)都覺得SUV好睇過旅行車, 咁撚簡單

香港用SUV off road好少,買返七座mpv至實際

台灣Ford 有mondeo wagon好正
香港40以下得部Mazda 6 wagon揀

連登仔會話

雙田維修手工錢平，間間車房都識整
雙田多零件，零件又平
雙田唔會壞，呢d啲垃圾牌子好易壞

其實呢啲人可能一世人只養過雙田就亂鳩噏

你睇下Toyota嗰副死人頭1NZ偈
梗係易整啦，20年磨一劍

豐田嘢真係狗都費事吠

本田CVT 都有人吹奏

要玩自動波就一定係Double Clutch 架啦
點會有人玩CVT

睇邊間啦
掃把CVT都OK嘅
日產不了
不過日產CVT虧到佢自己都開始轉用雷諾Dual Clutch

可唔可以支持SUV+Crossover+Wagon， 只係討厭sedan?

一直覺得sedan 好老土，又覺得個尾箱係用嚟載屍體...